<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>AGITATOR</Key>
  <Name>Агитатор</Name>
  <Description>
    [H4]Агитатор[h4]
    Главное оружие Империи, более эффективное, чем вся невероятная огневая мощь, которой она располагает, — это страх. Страх позволяет ей поддерживать порядок и власть над бесчисленными существами, находящимися в её власти. Главная цель Агитатора — избавить от этого страха и заменить его гневом, или мужеством, или чувством праведности — чем угодно, лишь бы заставить людей восстать, взять в руки оружие, отвергнуть тиранию Палпатина и восстановить свободу и справедливость в галактике.
    
    Для Агитаторов добавляются навыки: Принуждение, Обман, Знание (Подполье) и Уличная смекалка. Пока это первая специализация для персонажа, он получает бесплатный ранг в двух из этих четырех навыков. Агитаторы часто запугивают хулиганов, чтобы убрать их с дороги, и когда им удается заставить людей следовать за ними, они знают, как руководить. Понимание улиц также жизненно важно для выживания и успеха.
    
    Большинство агитаторов приходят к этому призванию через трудности и страдания. Их собственные личные трагедии от рук угнетателей побуждают их призывать других к сопротивлению несправедливости и авторитаризму. Некоторые более альтруистичны по своей природе, достаточно тронутые страданиями других, чтобы предпринять действия и поднять людей на путь, в который они могут верить. Только те, кто обладает достаточной харизмой и волей, могут по-настоящему преуспеть на этом опасном и сложном пути.
    
    Многие на высших уровнях Альянса считают агитаторов необходимым злом; Они не горят желанием перебрасывать неподготовленное гражданское население на войну против штурмовиков Империи и других ресурсов, однако они признают, что в конечном итоге для достижения победы потребуется участие всей галактики. По возможности, агитаторов поддерживают другие агенты Альянса, и план вооружения и поддержки населения обычно разрабатывается до того, как агитатор приступает к работе.
  </Description>
  <Source Page="80">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>SCATH</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATENF</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>SCATHIMP</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SCATHSUP</Key>
        <Key>INCITE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>