<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ALCHEMIST</Key>
  <Name>Алхимик</Name>
  <Description>
    [H4]Алхимик[h4]
    В эпоху Галактической Республики Орден Джедаев никогда не принимал алхимию. Различные духовные ордена, работавшие в области алхимии, также были связаны с темной стороной Силы. Ситы, Ночные сестры Датомира и культ Франгаула на Бардотте использовали темную сторону для питания своего оружия, талисманов и магии. Считали ли джедаи, что алхимия ведет к темной стороне Силы, затерялось во времени. Возможно, Орден считал, что оживление неодушевленного предмета, вливание Силы в мертвый объект, повторяет акт дарования жизни, рождения или игры в бога и может привести к гордыне джедаев.

    С возвышением Империи и падением Ордена Джедаев теперь никто не может «отговорить» потенциального алхимика от практики этого утраченного искусства. И это, пожалуй, к лучшему. Как и в случае с любой технологией, не сам объект, а пользователь делает его хорошим или плохим, светлым или темным, полезным или разрушительным. Кроме того, Сила течет через все, даже через неодушевленные предметы. Камни содержат в себе определенную долю Силы. Как иначе джедай мог бы их перемещать? Исходя из этого, ничто не должно мешать джедаю наделить машину Силой, за исключением собственных страхов, ненависти и одержимости джедаев.

    Дополнительные профессиональные навыки алхимика: Знание (Образование), Знание (Ксенология), Медицина и Выносливость. При создании персонажа, если это его первая специализация, выберите два из этих навыков, чтобы автоматически получить получить по одному рангу в каждом.

    Джедаи создавали свои собственные световые мечи не только для ритуальных или тренировочных целей, но и для того, чтобы вложить в оружие частичку своей собственной сущности. Джедаи сознательно и целенаправленно создавали это оружие как для технических испытаний, так и для медитативных. Можно утверждать, что световой меч содержит в себе присутствие своего создателя — и, возможно, своего пользователя (пользователей).

    Алхимия Силы расширяет эту идею и дисциплину дальше, создавая физические объекты, наполненные силой Силы. Эти объекты, кажется, обладают собственной жизнью, и в глазах чувствительного к Силе, возможно, так оно и есть. Это создает метафизическую загадку: если объект обладает мерой Силы, чем он отличается от живого существа?

    Алхимики, как правило, сосредотачиваются на лечебных смесях, поскольку исцеление физического тела является наиболее прямым методом использования и воздействия на Силу. Поток лекарства, настойки, мази или отвара имитирует поток Силы. Алхимики могут работать с другими материалами, но это требует большей подготовки и внимания. Деформированную или неисправную машину нельзя починить с помощью вливания Силы. Во многих спосоях это может усугубить ущерб.

    Народные сказки и популярные голографические фильмы о машинах, оживающих и терроризирующих своих создателей и невинных, могут быть основаны на реальных историях алхимиков, перешедших на темную сторону Силы. Объекты, наполненные Силой, могут подвергаться пыткам так же, как и любое живое существо. Когда алхимик использует темную сторону, алхимические машины приобретают зловещую и опасную ауру, «выходя из строя», чтобы причинить вред или, в случае оружия, усиливая страдания, когда оно причиняет вред.
  </Description>
  <Source Page="26">Unlimited Power</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STIMSPEC</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>BLO</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>STIMAP</Key>
        <Key>ALCARTS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STIMSPEC</Key>
        <Key>BLO</Key>
        <Key>BLOIMP</Key>
        <Key>TRANSMOG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>STIMAPIMP</Key>
        <Key>KNOWHEAL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>ALCARTS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>IDING</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>IMPCONC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>