<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ANALYST</Key>
  <Name>Аналитик</Name>
  <Description>
    [H4]Аналитик[h4]
    Знание — сила, как на поле боя, так и в переговорах. Аналитик знает это (и многое другое) лучше, чем кто-либо другой. Что еще более важно, аналитик знает, как использовать такую ​​информацию с максимальной эффективностью, выявляя тенденции и связи, которые превращают иначе бессмысленные факты в важнейшую разведывательную информацию, которая когда-нибудь может решить исход Галактической гражданской войны.

    Аналитик получает дополнительные профессиональные навыки: Компьютеры, Знания (Образование), Знания (Военное дело) и Восприятие. Если это начальная специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков, получив один бесплатный ранг в каждом, без траты начального опыта. Эти навыки позволяют аналитикам не только обрабатывать и запоминать огромные объемы данных, но и контекстуализировать их таким образом, чтобы сделать данные полезными. Навык «Компьютеры» может быть особенно ценным, позволяя аналитику получать доступ к архивам и вмешиваться в системы связи, чтобы оставаться в курсе событий. Значительный доступ к навыкам «Знания», предоставляемый этой специализацией, также позволяет аналитику знать немного обо всем.

    Некоторые аналитики сосредотачивают свое внимание на одной конкретной теме, например, на освоении кодов Альянса повстанцев, отслеживающих данные о его подразделениях на поле боя, или на мониторинге имперской активности в определенных регионах через ГолоСеть. Другие выступают в качестве связующего звена с политическими и военными лидерами, используя свой значительный исследовательский опыт для предоставления любой информации, необходимой их союзникам.

    Опытные аналитики играют решающую роль в дипломатическом успехе Альянса повстанцев. Многие политики и лидеры обращаются к аналитикам за ключевой поддержкой, а некоторые даже сами имеют опыт в этой области. Знание уникальных обычаев местной культуры может иметь решающее значение для успеха дипломатической миссии, поэтому аналитик должен иметь доступ к этой информации в любой момент.

    Аналитики могут быть одинаково важны и на поле боя, выявляя схемы передвижения войск, которые выдают стратегию противника, или предоставляя информацию о местных условиях окружающей среды, чтобы интендант мог должным образом экипировать пехоту. Где бы они ни служили, знания и навыки аналитиков спасают жизни так же надежно, как и решения командиров и работа медиков.

    Аналитики работают наиболее эффективно, когда у них есть возможность тщательно изучить предмет, прежде чем отправиться в поле, но работа Альянса повстанцев иногда требует от его представителей импровизации. Поэтому аналитики, особенно те, кто прикомандирован к отрядам со специализацией и задачами, столь же разнообразными, как и у большинства групп ПК, должны быть готовы работать на ходу. Даже без доступа к архивам данных или голосети опытный аналитик может эффективно наблюдать и анализировать ситуацию, выявляя способы, которыми отряд может использовать уязвимости в стратегиях и технологиях противника.

    Высокий показатель интеллекта помогает аналитику при проверках компьютеров и знаний, необходимых для доступа к информации и ее запоминания. Высокий показатель хитрости также помогает при проверках восприятия, позволяя выявлять важные детали.
  </Description>
  <Source Page="28">Desperate Allies</Source>
  <Sources />
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>COD</Key>
        <Key>TECHAPT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>VALFACT</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>SUPPEVI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>RESEARCHIMP</Key>
        <Key>COD</Key>
        <Key>ENCCOMM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>KNOWALL</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>NATPRO</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>THORASS</Key>
        <Key>STRGEN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      <WieldingMelee>false</WieldingMelee>
      <WieldingBrawl>false</WieldingBrawl>
      <WieldingLightsaber>false</WieldingLightsaber>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <Requirements>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      <WieldingMelee>false</WieldingMelee>
      <WieldingBrawl>false</WieldingBrawl>
      <WieldingLightsaber>false</WieldingLightsaber>
    </Requirement>
  </Requirements>
</Specialization>