<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ARBITER</Key>
  <Name>Арбитр</Name>
  <Description>
    [H4]Арбитр[h4]

    Арбитр знает, что часто, как бы безнадежно ни казалась ситуация, путь к просветлению и равновесию можно найти благодаря настойчивости и переговорам. Арбитр направляет ненасильственные наклонности консула в активные переговоры между потенциальными союзниками, которые оказались в конфликте из-за недопонимания или злонамеренного влияния. Благодаря пониманию разумной природы и приливов и отливов конфликта, Арбитр часто может проложить путь для группы перед лицом самого жестокого сопротивления.

    Дополнительные профессиональные навыки для Арбитра: Знание (Ксенология), Световой меч, Переговоры и Восприятие. Персонажи, выбравшие это в качестве начальной специализации, могут получить один бесплатный ранг в двух из этих навыков, не тратя начальный опыт. Карьерный путь Консула очень широк и разнообразен, ведя в таких направлениях, как целитель, ученик или мистик. Арбитр выбрал путь переговорщика и миротворца, следуя врожденному стремлению к миру и равновесию в накаленной атмосфере конфликта и неразберихи. Арбитр способен встать между двумя врагами, добраться до сути конфликта между ними и привнести спокойствие и примирение в ситуацию.

    Арбитры — прирождённые переговорщики. Независимо от того, осознают ли они полностью свои способности Силы или нет, они, как правило, следуют по карьерной лестнице дипломатов и посредников, стремясь принести мир в галактику. Некоторые консулы работают с Повстанческим Альянсом, находя общества-единомышленники и привлекая их к повстанцам, помогая им преодолеть давление Империи. Однако многие работают втайне, сотрудничая с различными корпорациями, организациями и другими группами, чтобы помочь установить гармонию и спокойствие в истерзанной войной галактике. Арбитры видят приливы и отливы давления и борьбы и инстинктивно чувствуют линии разлома в мышлении и убеждениях, которые увековечивают насилие и конфликты, порождаемые недопониманием и путаницей. Арбитры стремятся восстановить баланс в галактике посредством переговоров и примирения.

    Арбитр понимает важность спокойствия, уважения и такта при взаимодействии с самыми разными потенциальными союзниками и врагами. Хотя многие, столкнувшись с несправедливостью или непримиримым негативом, могут потянуться за световым мечом, первым шагом Арбитра всегда будет обсуждение и переговоры. Когда ситуация на местном уровне выглядит совершенно безнадежной, когда старые обиды или новые нарушения угрожают разрушить систему и погрузить ее в насилие и хаос, Арбитр сможет найти путь сквозь этот хаос, чтобы увидеть план действий, который восстановит мир и создаст среду, способствующую процветанию и удовлетворению всех.
  </Description>
  <Source Page="22">Disciples of Harmony</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SENSDEMO</Key>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>SUNDERIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CALMAURA</Key>
        <Key>CRUCPOINT</Key>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>SAVVYNEGIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>AGGRNEG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>