<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ARCHEOLOGIST</Key>
  <Name>Археолог</Name>
  <Description>
    [H4]Археолог[h4]
    Большинство исследователей ищут новое — новые возможности, новые планеты, новые цивилизации, новые рынки и т. д. Археологи же, напротив, прочно обосновались в старом мире. Галактика невероятно стара, и за почти бесконечные тысячелетия мы стали свидетелями взлета и падения бесчисленных цивилизаций. Археолог стремится найти эти утраченные культуры и раскрыть секреты их истории, искусства, науки и всего остального, что с ними связано.

    Хотя археологи уделяют большое внимание своим научным изысканиям и пониманию истории, они как правило, подходят к решению неизбежных проблем, с которыми им, вероятно, придется столкнуться в археологической обстановке, довольно жестко.

    Список дополнительных профессиональных навыков археолога является четким указанием на его конкретные области специализации: Атлетика, Дисциплина, Знание (Образование) и Знание (Знания). Если это начальная специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить один бесплатный ранг в каждом, не тратя дополнительный начальный опыт.

    Большинство археологов искренне верят, что их работа благородна и важна для народов галактики. Их меньше волнует, кто сейчас у власти, за исключением того, как преобладающая политика нынешнего правительства влияет на их исследования и раскопки. К сожалению для нынешнего состояния Империя склонна очень жестко подходить к вопросам «ревизионистской истории», предпочитая изменять результаты исследований, чтобы они наилучшим образом соответствовали ее повестке дня. Таким образом, большинство археологов либо работают вне имперских каналов, либо хотели бы работать вне их рамок.

    Археологи, являющиеся персонажами игроков, легко могут стать центральной фигурой новой кампании, создавая команду из других специалистов для помощи в недавно начатой ​​экспедиции. В противном случае, такой персонаж может находиться между раскопками и искать либо экспедицию для участия, либо «подработку», пока он не сможет установить нужные контакты.

    Возможно, исследователь, увлеченный археологией, присоединяется к группе, которая отправляется в этот район по совершенно другим причинам; он обменивает свои навыки и знания на возможность проверить слухи о потенциально ценной находке, когда доберется до места назначения.
  </Description>
  <Source Page="25">Enter the Unknown</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LORE</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>WELLROUND</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STUNBL</Key>
        <Key>KNOCK</Key>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>PIN</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>MUSEUMWORTHY</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>