<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ARMORER</Key>
  <Name>Бронник</Name>
  <Description>
    [H4]Бронник[h4]
    Чтобы защитить других, сначала нужно научиться защищать себя. Такова логика Оружейников, чье уникальное сочетание способностей делает их одними из самых выносливых персонажей в галактике. Обладая талантом к механике и сверхъестественной интуицией в отношении машин, эти персонажи часто сражаются, облаченные в передовые технологии, и всегда используют доступные ресурсы по максимуму. Оружейники могут сражаться на равных с самыми серьезными угрозами, которые может бросить им галактика, будучи уверенными, что их специально разработанное снаряжение и врожденная выносливость помогут им выдержать почти любой удар.

    Оружейники отличаются способностью выживать благодаря сочетанию изобретательности и упрямс тва. В то время как Защитники напрямую используют Силу, чтобы избегать вреда, а Защитники Соресу используют световые мечи для отражения входящих ударов, Оружейники создают более эффективную защиту, укрепляя прочное оборудование неоценимой мощью Силы.

    Оружейники получают Знания (Внешний край), Световой меч, Механику и Выносливость в качестве дополнительных профессиональных навыков. Эти навыки помогают Оружейникам получить необходимые инструменты для работы, эффективно обслуживать и использовать эти инструменты, а также выживать, чтобы повторить все заново. Если это начальная специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить один бесплатный ранг в каждом, не тратя начальный опыт.

    Оружейники обладают рядом талантов, которые улучшают их собственную броню и защиту, позволяя им выдерживать удары, которые повергли бы в шок большинство их союзников. Они – чрезвычайно искусные мастера, и не только умеют создавать и модифицировать собственное снаряжение, но и могут использовать Силу для усиления своей работы. При достаточной подготовке оружейники могут даже наделить свою броню мощью Силы, позволяя ей отражать удары световых мечей.

    Благодаря своей прочной защите, Оружейники часто предпочитают ближний бой, полагаясь на свою защиту, чтобы продержаться до рукопашной схватки. Хотя световые мечи практически легендарны в эту эпоху угнетения, некоторым Оружейникам удается добыть кайбер-кристаллы, необходимые для ковки этого оружия. Хотя Оружейники часто практичны, многие из них испытывают большое почтение к своим орудиям, и это позволяет им общаться с клинком уникальным образом. Самые искусные Оружейники даже могут использовать свои врожденные знания Силы, чтобы раскрыть скрытый потенциал в более обыденных предметах, выявляя качества, которые другие упустили из виду. Эта мистическая способность в сочетании с природной находчивостью Оружейника означает, что застать Оружейника безоружным и неготовым дает лишь минимальное преимущество.

    Хотя им, безусловно, выгодно иметь полностью укомплектованную механическую мастерскую, оружейники также могут выполнять большую часть своей работы на поле боя, добывая и модернизируя необходимые им материалы. Эта гибкость может стать существенным преимуществом в игре Force and Destiny, поскольку Империя следит за каждым шагом пользователей Силы, и они должны уметь адаптироваться к меняющимся обстоятельствам и окружающей среде. Если судну требуется ремонт за линией фронта или пробоина в корпусе должна быть заделана во время перестрелки, оружейник часто является лучшим разумным существом для этой работы.

    Вне боя оружейники могут быть чрезвычайно полезны своим союзникам. Помимо обладания значительными навыками модификации снаряжения, они могут ремонтировать транспортные средства и другую технику, которая должна оставаться в рабочем состоянии. Хотя ремесленники обладают преимуществом в отточенных навыках работы с технологиями и глубоких исследованиях вопросов, касающихся машин, оружейники могут выполнить работу, даже находясь под вражеским огнем.
  </Description>
  <Source Page="24">Keeping the Peace</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>RESIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>INVENT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SABERTHROW</Key>
        <Key>ARM</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>ARMIMP</Key>
        <Key>INVENT</Key>
        <Key>MENTTOOLS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>COMPTECH</Key>
        <Key>TINK</Key>
        <Key>FALLAVAL</Key>
        <Key>ARMSUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>IMBUEITEM</Key>
        <Key>REINITEM</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>