<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ASCETIC</Key>
  <Name>Аскет</Name>
  <Description>
    [H4]Аскет[h4]
    Существует множество путей, которые могут привести человека к роли аскета. Будь то повышенная чувствительность и стремление к уединению, чтобы справиться с какой-либо неудачей, преследующей его, или желание поразмышлять о более важной роли Силы в галактике в целом, аскеты — это люди, стремящиеся к более спокойному, созерцательному подходу к своей жизни, своим потребностям и своему месту в галактике. Они не стремятся к накоплению кредитов, имущества или лавров, а оценивают свою ценность по глубине своего понимания Силы и общения с ней.

    Аскеты получают Атлетику, Дисциплину, Выносливость и Бдительность в качестве дополнительных профессиональных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве начальной, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя начальный опыт. В то время как большинство консулов ​​сосредотачиваются на приобретении полезных навыков и способностей, аскеты концентрируются на оттачивании собственного разума до предельной концентрации. В результате они, вероятно, обладают более высоким порогом стрессоустойчивости, чем любая другая консульская специализация, и обладают универсальностью, позволяющей им преодолевать практически любые трудности. Аскет провел значительное время, живя на окраине общества, научившись обходиться тем, что было под рукой,независимо от их очевидной функциональности или примитивной конструкции. Аскеты могут быть неопытны в социальных взаимодействиях и межличностном общении, но осознанность и стойкость, которые они приобрели благодаря своим испытаниям, а также физическая сила, принесенная им выбранным путем, могут оказаться бесценными для группы, когда более утонченные, цивилизованные планы потерпели неудачу.

    Аскетов можно встретить практически где угодно, от городских пустошей и подземелий Центральных Миров до самых негостеприимных и изолированных уголков Внешнего Кольца. Отвлекающие факторы и требования внешнего мира могут сбить с духовного пути даже самых сосредоточенных и могущественных людей. Те, кто отступает от шума и хаоса, следуют по пути аскета. Бывают времена, когда даже величайшим приходится уединяться, сосредотачиваясь на сферах духа и разума, исключая все остальное. Принимая изоляцию и трудности, многие консулы способны реализовать такой уровень потенциала, который более обыденные методы обучения никогда не смогли бы раскрыть.

    Многие аскеты выбрали свой одинокий путь лишений и медитации, чтобы постичь глубины конкретной тайны, тревожного события в равновесии галактики или серьезного личного недостатка. Рост, ставший возможным благодаря этой интроспекции и самоотречению, означает, что, когда аскеты решают выйти из своего добровольного изгнания, они идеально подготовлены к противостоянию любой ситуации, обладая адаптивностью, основанной на с трудом приобретенном опыте. Часто консулы выходят из такой изоляции, чтобы заняться определенным делом или целью, движимые тревожным дисбалансом, ощущаемым из глубин их безмятежности в тихом созерцании галактики.

    Аскет вполне может оказаться одним из самых разносторонних персонажей в своей группе. Благодаря высокому порогу стрессоустойчивости, требовательной физической подготовке и универсальности, развитой посредством добровольного лишения, аскет часто может обеспечить гибкое и проницательное лидерство своей группе. Хотя ему, возможно, не хватает некоторых более тонких социальных навыков других консулов, аскет знает, что медитация на Силу может привести лишь до определенного предела. Знания, полученные в результате такого строгого созерцания, в конечном итоге должны быть использованы в галактике на благо всего человечества, либо посредством обучения, либо посредством прямых действий, чтобы лучше сбалансировать Силу.
  </Description>
  <Source Page="24">Disciples of Harmony</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PHYSTRAIN</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FORCEPROT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GOWITHOUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>MEDTRANCE</Key>
        <Key>SLIPMIND</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
        <Key>PHYSTRAIN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>MINDBLEED</Key>
        <Key>FORCEPROT</Key>
        <Key>IRONSOUL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>EMPTYSOUL</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>