<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>CLONEOFF</Key>
  <Name>Клон-Офицер</Name>
  <Description>
    [H4]Клон-Офицер[h4]
    Кажддая военная организация полагается на своих офицеров, чтобы действовать максимально эффективно. В большинстве армий, эта цепочка начинается с младших офицеров, которые взаимодействуют напрямую с линейной пехотой и продолжается высоко-ранговыми генералами, от которых зависят тактика и стратегия всех сил. Иногда офицеру нужно быть дрцгом для солдат, за которых несет ответственность. В другие моменты офицер представляет непоколибимый авторитет, который не терпит возражений. В Великой армии Республики офицеры-клоны берут на себя всю ответственность за своих товарищей-клонов, за исключением самых высоко-ранговых офицеров, и каждый офицер — кадровый солдат.

    Офицеры-клоны получают в качестве дополнительных профессиональных навыков «Хладнокровие», «Лидерство», «Знания (Внешнее кольцо)» и «Знания (Военное дело)». Персонажи, выбравшие эту специализацию, могут выбрать один из двух этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя начальный опыт. Офицерам необходимо распознавать проблемы на самых ранних стадиях и спокойно на них реагировать. Им также необходимо, чтобы их солдаты были уверены, что они уже предвидели все возможные осложнения и имели соответствующие планы реагирования на каждое из них. Тщательное знание стандартной тактики армии и возможностей подразделений, находящихся в их подчинении, критически важно для реализации соответствующей стратегии.

    Великая армия Республики (ВАР) включает в себя офицеров-клонов различных рангов, в зависимости от их уровня ответственности. В некоторых случаях клоны повышаются в звании на основании своих достижений, но это не всегда так. Из-за различий в подготовке и постоянной потребности в офицерах-клонах многие офицеры-клоны проходят подготовку для выполнения обязанностей на более высоком уровне с момента их перевода в звание.

    Клон-сержант командует одним отрядом из девяти солдат. В этой группе у них складываются тесные взаимоотношения, работая с членами отряда. Они изучают особенности каждого солдата в своем подразделении и определяют, какие из них лучше всего подходят для выполнения конкретных задач. Сержанты участвуют в тех же боевых действиях, что и остальные солдаты своего отряда, поэтому они часто находятся на передовой.

    Лейтенанты-клоны берут на себя ответственность за взвод из четырех отрядов, в то время как капитаны-клоны командуют ротой, включающей четыре взвода. По мере увеличения уровня ответственности возрастают и ожидания от офицеров-клонов, требующие от них самостоятельной работы без прямого надзора. Миссии часто требуют от подразделений действовать изолированно от более крупной командной структуры для самопожертвования в течение длительных периодов времени.

    Клон-полковник — это высшее звание, обычно присваиваемое офицеру-клону в Великой армии Республики. Эти клоны командуют целыми полками из шестнадцати рот. В свою очередь, они подчиняются генералу-джедаю и могут тесно сотрудничать с джедаем-полковником.

    Первоначально офицеры-клоны носили на своей форме цветные опознавательные знаки на руках и груди. Сержанты носили зеленый цвет, лейтенанты - синий, капитаны — бордовый, а полковники — жёлтый. Это позволяло каждому клону-солдату быстро идентифицировать своих офицеров в пылу боя, даже когда системы поддержки были отключены. Однако по мере развития войны вражеские подразделения воспользовались этой лёгкой идентификацией, и джедаи стали поощрять офицеров-клонов к уникальной маркировке. В результате, маркировка брони становится всё более персонализированной, и стандартные схемы, вероятно, вскоре будут в значительной степени заброшены.
  </Description>
  <Source Page="21">Rise of the Separatists</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>COM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TACTADV</Key>
        <Key>COM</Key>
        <Key>FIRSTBRO</Key>
        <Key>CLANKILL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FLDCOMM</Key>
        <Key>TACTADVIMP</Key>
        <Key>FIRSTBRO</Key>
        <Key>SCRAPEM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FLDCOMMIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SCRAPEMIMP</Key>
        <Key>FORREP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>