<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>DRIVER</Key>
  <Name>Водитель</Name>
  <Description>
    [H4]Водитель[h4]
    Пилоты отлично подходят для перемещения из одной системы в другую, но именно Водители перемещают существ, как только они достигают поверхности земли. Хотя почти любой может освоить основы управления наземным транспортным средством или спидером, Водитель бесценен, когда начинают лететь бластерные выстрелы или погода становится особенно отвратительной. Одно дело — знать, как двигаться вперед и назад и как применять тормоза. Совсем другое — знать, насколько сильно можно перевернуть спидер набок, не заглохнув, обходя стену каньона, виляя между скалистыми выступами и уклоняясь от града плазменного огня когда преследует группа спидеров.

    Водители хорошо разбираются в машинах, которыми управляют, и обладают исключительным мастерством практически во всем, что перемещается из одного места на планете в другое, как правило, демонстрируя более высокий уровень стиля или изящества.

    В дополнение к навыкам, которые дополняют характеристики исследователя, водители имеют доступ к навыкам «Хладнокровие», «Артиллерия», «Механика», и «Пилотирование (планетарное)» в качестве бонусных профессиональных навыков. Если это начальная специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить один бесплатный ранг в каждом из них, не тратя начальный опыт. Как всегда, помните, что ни один начальный навык не может иметь более двух рангов.

    Водители высоко ценятся практически везде, где бы они ни находились. Компании, военные и охранные подразделения, правительства, и преступные группировки постоянно нуждаются в тех, кто может перевозить персонал и грузы по поверхности планеты. Кроме того, на многих планетах Внешнего Кольца существуют традиции гонок того или иного стиля, и водители идеально подходят для участия в таких соревнованиях и получения приличного приза. Естественно, это зависит от их мастерства и способности избегать гибели от рук других водителей.

    Исследователь со специализацией «Водитель» идеально впишется практически в любую группу персонажей игроков. Его базовый набор навыков исследователя уже полезен, а его таланты по перемещению группы по планете автоматически делают его чрезвычайно ценным. Это особенно актуально, когда неизбежно возникает ситуация, требующая быстрого бегства под шквальным огнем бластеров.
  </Description>
  <Sources>
    <Source Page="67">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
    <Source Page="29">Enter the Unknown</Source>
  </Sources>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTH</Key>
        <Key>ALLTERDRIV</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTHIMP</Key>
        <Key>TRICK</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEFDRI</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>NATDRIV</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTHSUP</Key>
        <Key>FULLSTOP</Key>
        <Key>MASDRIV</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>