<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>MAGUS</Key>
  <Name>Магус</Name>
  <Description>
    [H4]Магус[h4]
    Услышать о Магусе, даже во времена Галактической Республики, было бы редким событием; встретить его — тем более. Орден Джедаев в последние дни своего существования стал довольно консервативным в отношении исследований Силы. Джедаи либо избегали, либо открыто боролись с бесчисленными сектами и культами, демонстрирующими мистические способности по всей галактике. Сила, рассуждали они, — это всё, что им нужно. Другие учения и эксперименты слишком сильно отклонялись от ясного пути Джедаев и, таким образом, слишком приближались к иллюзии и самообману, что приводило к искушениям на тёмную сторону Силы.

    Парадоксально. Пользователь Силы может с большей вероятностью стать Магом во время Галактической Гражданской Войны. В условиях нехватки надежды и света некоторые ученики могут быть более открытыми и готовыми искать так называемые запретные знания. Магус разрабатывает и собирает множество странных ритуалов и необычных практик для общения с Космической Силой. У них нет подготовки, но в то же время у них нет учений, которые могли бы убедить их не пытаться. Опасность, конечно же, заключается в отсутствии контроля. Без направляющей руки или должной саморефлексии у Магуса больше шансов экспериментировать с силами, подпитываемыми темной стороной Силы.

    Магус получает в качестве дополнительных профессиональных навыков Принуждение, Дисциплину, Знания (Предания) и Медицину. Начиная с этой специализации, Магус может выбрать два из этих навыков и получить один бесплатный ранг в каждом.

    Знание, особенно, запретное знание, питает Магуса. Не ограниченный Орденом Джедаев, бросающий вызов Галактической Империи, Магус ищет связь с Силой через знание. Источник этого знания не имеет значения; ритуалы, предметы и места силы, а также древние религиозные и магические тексты — все они намекают на единый источник энергии. В то время как некоторые Магусы жаждут знания ради самого знания, большинство исследуют путь Магуса, чтобы контролировать саму Силу.

    Если Сила пронизывает всё и является частью всего, то, манипулируя Силой, Магус может манипулировать реальностью. Силу можно использовать для создания материи, воздействия на материю, воздействия на жизнь и, возможно, ... даже для создания жизни. С этой силой Магус может творить удивительные и невозможные вещи. Нет, не невозможные, ибо нет ничего невозможного, если веришь в Силу.

    Однако эта уверенность — самая большая ловушка для Магусов. Да, они могут делать невозможные вещи, но это Сила, которая заставляет их это делать, а не их знания или талант. Несмотря на то, что они могут думать, у Магусов всё ещё есть атрибуты смертных. У них есть история, воспоминания, ранние мысли и эмоции, которые никогда нельзя по-настоящему избавиться. Высокомерие может быть величайшим врагом для Магусов. Это высокомерие может обмануть Магусов, заставив их думать, что толкание сюда или притягивание туда может быть на благо всех или на благо Силы, но на самом деле они манипулируют Силой в своих собственных эгоистичных целях. Многие тираны, использующие Силу, становились Магусами, прежде чем перейти на тёмную сторону.
  </Description>
  <Source Page="28">Unlimited Power</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>MED</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>HEALTRANCE</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>HEALTRANCE</Key>
        <Key>CHANAG</Key>
        <Key>SECRETLORE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>HEALTRANCEIMP</Key>
        <Key>SECRETLORE</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>KNOWPOW</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CHANAG</Key>
        <Key>MINDMAT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CHANAG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>POWDARK</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>TRANSMOG</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>