<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>PROPHET</Key>
  <Name>Пророк</Name>
  <Description>
    [H4]Пророк[h4]

    Прозелитизм в Ордене Джедаев то усиливался, то ослабевал, подобно тому как Сила распространялась по всей Старой Республике. Понимание Силы нельзя было навязывать ученику силой, не вызывая при этом негодования и гнева, что грозит падением на темную сторону. Поэтому Пророки занимались прозелитизмом не для обращения в свою веру, а для того, чтобы дать голос надежды и возможность узнать о силе Силы.

    Теперь, когда Орден Джедаев уничтожен, а Галактическая Республика разгромлена, Пророки несут в себе невиданный ранее пыл. В истории галактики. Для них их знание о светлой стороне Силы отражает борьбу против тьмы. Если Галактическая Империя — это тень, заслоняющая звезды, то Пророки — это отдельные точки света, надеющиеся зажечь свечу здесь и здесь, чтобы осветить небо.

    Пророки получают следующие дополнительные профессиональные навыки: Обаяние, Принуждение, Обман и Лидерство. Персонажи, которые начинают с этой специализации, получают один ранг в двух из этих навыков, не тратя опыт.

    Подобно советникам, эта специализация напрямую взаимодействует с людьми, предоставляя им понимание и советы, когда это необходимо. В отличие от советников, пророки обращаются к толпе, а не к отдельному человеку. Их послание должно дойти до как можно большего числа людей, в надежде, что их идеи или предостережения найдут отклик. Пророки влияют на сообщества, города и даже планеты, если им предоставить средство и послание.

    Средство передачи информации может принимать самые разные формы: проповедь на трибуне или алтаре, сообщение или запись в Голосети, листовки или буклеты, передаваемые из рук в руки, или даже изображения на плакате, картине или пиратской передаче. Неважно, какое это средство, важна только страсть и правдивость сообщения.

    Послание может быть пропущено через религиозную призму, но не всегда. Пророки более чутко связаны с Космической Силой, и образы будущего дают мудрость, руководство и, для последователей, идентичность. Поскольку пророки лишь смертные, они могут лишь пытаться интерпретировать послание с помощью смертных понятий и метафор. Затем им приходится переводить это послание на простой язык, еще больше размывая его содержание. Ограниченное понимание следующего человека еще больше искажает это послание. Настоящий вопрос заключается в том, искажает ли это постоянное изменение посредством вербальной или визуальной передачи послание или усиливает его так, как задумала Сила.

    Пророкам, использующим свои способности во зло или в корыстных целях, сейчас, во время Галактической гражданской войны, живется легче. Те, кто страдает от правления Империи, хотят услышать голос надежды, который даст им смысл жизни, и пока послание не нарушает имперских ограничений на религию или политический мятеж, пророки могут наслаждаться безопасной (и прибыльной) карьерой. Даже на планетах, свободных от Империи, другие источники угнетения (рабство, влияние хаттов, корпоративные интересы и тому подобное) могут толкать людей к религиозному шарлатанству, особенно к тому, кто способен творить чудеса.

    Даже пророкам с благими намерениями следует быть осторожными, поскольку им слишком легко внедрить в свои видения собственные желания, потребности или страхи, искажая их до уровня своих целей, манипулируя своими последователями и заставляя их верить собственному эго.
  </Description>
  <Source Page="30">Unlimited Power</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>LEAD</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>OVERWAURA</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SCATH</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>INSPRHET</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>OVERWAURA</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TWISTWORD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FEARSOME</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INSPRHETIMP</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>OVERWAURAIMP</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>FONTPOW</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>