<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>TEACHER</Key>
  <Name>Учитель</Name>
  <Description>
    [H4]Учитель[h4]

    В жизни большинства тех, кто чувствует притяжение Силы, наступает момент, когда они решают, что могут наилучшим образом служить галактике, передавая накопленные за свою жизнь знания и мудрость. Независимо от того, получили ли они классическое образование в одной из древних дисциплин, прошли ли более обыденное обучение в академии или консерватории, или же являются самоучками благодаря врожденной дисциплине и целеустремленности, Учителя теперь стремятся помочь другим получить знания и просветление, накопленные ими самими. Благодаря усилиям Учителей, их союзники могут обрести большие способности и ресурсы, чем они могли бы получить в одиночку.

    Дополнительные профессиональные навыки Учителя включают в себя: Знание (Образование), Знание (История), Лидерство и Восприятие. Персонажи, выбравшие это в качестве своей начальной специализации, могут выбрать два из этих навыков и получить один бесплатный ранг в каждом, не тратя начальный опыт. Учитывая их выбор навыков, Учителя будут гораздо лучше способны повышать потенциал своей группы, чем любой другой консул. Кроме того, оказывая ценную помощь своим спутникам, Учителя более чем способны постоять за себя практически в любой ситуации. Они могут развивать широкий спектр навыков и способностей, стремясь передать эти знания другим. Учителя чувствуют присутствие Силы на протяжении всей своей жизни и будут ощущать притяжение многих путей на протяжении лет. В результате этого процесса они накапливают огромный запас знаний и опыта. Многие достигают точки, когда стремление двигаться дальше преодолевается желанием передать свои знания другим, чтобы лучше служить галактике.

    Некоторые Учителя тесно сотрудничают с существующими школами и академиями, возможно, перенимая методы и традиции павшего Храма Джедаев. Многие из них работают на Внешнем Кольце, вдали от любопытных глаз Галактической Империи. Другие, не чувствуя необходимости в более совершенных средствах и приспособлениях, довольствуются лишь поляной или бревном, на котором могут сидеть их ученики, размышляя вместе о тайнах галактики. Учителя часто остро осознают свое место в жизненном пути и стремятся передать своим ученикам мир и уверенность, которые дает это знание, чтобы ученики могли лучше служить своим собственным целям. Независимо от конкретной цели момента, Учитель всегда найдет совет и наставление, которые помогут в ее достижении.

    В уроках жизни любое место может превратиться в классную комнату, где с одной стороны — услужливый Учитель, а с другой — способный ученик. Будь то сухая, пыльная хижина посреди пустыни, размокшее болото или тесное пространство грузового судна, Учителя сделают все необходимое, чтобы подготовить своих учеников к задачам, которые перед ними стоят.

    Часто путь Учителя не является выбранным, а навязывается обстоятельствами. В стремлении к грандиозным целям может быть трудно осознать, что лучше всего оставить их достижение другим, а обязанность Учителя состоит в том, чтобы помогать им и направлять их. Наличие Учителя в группе может быть огромным преимуществом, независимо от цели, учитывая многогранность способностей Учителей и их способность помогать другим членам своей группы в любых начинаниях. Когда потребность наиболее велика и новое поколение должно подняться, чтобы противостоять тьме, нет большего союзника в Силе, чем знание, пришедшее с высоты опыта и понимания.
  </Description>
  <Source Page="25">Disciples of Harmony</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>PERC</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
        <Key>WELLROUND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>WELLTRAV</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>ENCWORD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SKILLEDTEACH</Key>
        <Key>MASINST</Key>
        <Key>NOWMAST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>WISEWARIMP</Key>
        <Key>WISEWAR</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>ONCELEARN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SKILLEDTEACH</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>