<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>WARLEADER</Key>
  <Name>Военачальник</Name>
  <Description>
    [H4]Военачальник[h4]
    Не все Хранители решают свои проблемы, демонстрируя мастерство владения световым мечом. Разум может быть ещё более смертоносным оружием, а предусмотрительность может сыграть в битве не меньшую роль, чем величайший подвиг героизма. Военачальник обладает рядом приёмов и способностей, которые помогают одержать победу в бою, и, что ещё важнее, сохранить жизнь друзьям и союзникам, чтобы сражаться в другой день.

    Военачальники — расчетливые бойцы, которые больше полагаются на остроту ума и хитрость, чем на чистую боевую силу. Хотя военачальники сами по себе являются способными бойцами, благодаря своим навыкам дальнего боя, их главное преимущество проявляется, когда у них есть соратники, которыми они могут руководить в бою. В отличие от миротворцев, военачальники не сосредотачиваются на вдохновении других; хотя отдельные военачальники могут быть действительно харизматичными, их друзья доверяют им свои жизни не из-за зажигательных речей, а из-за их надежности на поле боя.

    Военачальники, возможно, не смогут защитить своих союзников, ловко отражая выстрелы бластера световым мечом или героически принимая на себя удары, предназначенные для них. Но их руководство может обеспечить безопасность товарищей. Военачальники приобретают Лидерство, Восприятие, Стрельбу (легкое) и Выживание в качестве дополнительных навыков. Все они помогают им ориентироваться на поле боя и вести своих союзников по нему. Если это начальная специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя начальный опыт.

    Будь то благодаря формальной военной подготовке, практическому боевому опыту или просто острому уму, персонажи, выбравшие эту специализацию, хорошо подготовлены к решению вопросов стратегии и тактики. Военачальники часто обладают интуитивным пониманием поля боя благодаря своей связи с Силой и сочетают это с проницательной тактикой для разработки и реализации дальновидных планов, которые кажутся почти пророческими для их врагов. Укрытие — особенно ценный ресурс для военачальников. Они могут использовать его не только для предоставления своим товарищам дополнительных защитных преимуществ, но и для получения преимущества над врагами, направляя союзников наносить удары с неожиданных углов. 
    
    Доверие — основа командования любого Военачальника. В игре группа персонажей игроков чаще всего состоит из равных, преследующих общую цель, а не из формально структурированной организации. Даже если один из персонажей номинально командует, этот человек может быть, а может и не быть Военачальником. Однако, когда начинается битва, Военачальник защищает друзей от огня, выявляет слабые места в планах противника и разрабатывает хитрые стратегии, которые застают врагов врасплох.

    Вне боя острые навыки решения проблем Военачальника также могут быть очень полезны, как и его дальновидность. Независимо от ситуации, Военачальник может взглянуть на проблемы с ракурса, который другие могли бы упустить из виду. При этом Военачальник может помочь привести группу к победе, предлагая неожиданные решения.
  </Description>
  <Source Page="28">Keeping the Peace</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CAREPLAN</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>PRESSHOT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>BLINDSPOT</Key>
        <Key>FOREWARN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>CLEVERSOLN</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>PROPAIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>