<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>BOUNT</Key>
  <Name>Охотник за головами</Name>
  <Description>
    [H4]Охотник за головами[h4]
    Название говорит само за себя: это охотник за головами, который стремится получить награду за свою работу. Охотники за головами, как правило, внушают страх, презираются, на них смотрят с высока... И они же пользуются огромным спросом по всей галактике. Они — опытные следопыты, жестокие бойцы и эффективные преследователи. Они, как правило, предпочитают хитрость, скрытность и ловушки лобовым атакам, но самые уважаемые охотники за головами сделают все возможное, чтобы поймать свою добычу и получить свою плату.

    Охотники за головами обычно делятся на три категории: Имперские охотники за головами, Гильдийские охотники за головами или Независимые. Имперские охотники за головами, по сути, находятся на постоянном контракте с Имперским бюро безопасности (или аналогичным подразделением имперского права) и никогда не берут задания от корпораций, небольших правительств или частных лиц. Они являются весьма уважаемыми членами расширенного сообщества правоохранительных органов Империи, как правило, бывшими военнослужащими, предпочитающими менее регламентированный (хотя и потенциально опасный) способ службы.

    Охотники за головами, вступившие в гильдию, пользуются многими отличными преимуществами: жильем и питанием в любом месте, где присутствует гильдия, исключительной подготовкой и доступом к высококачественному оборудованию, необходимому для выполнения конкретных заданий, а также постоянным потоком заданий, предоставляемых им посредниками гильдии, действующими от их имени. Недостатком всего этого является то, что охотники за головами из гильдии практически не имеют права голоса в выборе заданий, а отказ от выполнения задания является основанием для немедленного расторжения контракта с гильдией.

    Наибольшая свобода приходит с независимыми охотниками за головами; она также сопряжена с наибольшими трудностями и опасностями. Хотя независимые охотники часто берутся за имперские контракты, которые обычно являются наиболее доступными и прибыльными, им нравится осознавать, что они не являются частью Империи. Отсутствие членства в гильдии также отвечает интересам независимого охотника за головами; он может выбирать контракты по своему усмотрению и может рассчитывать только на себя за успех или неудачу.

    Игровые персонажи почти наверняка будут либо членами гильдии, либо независимыми охотниками. Однако, независимо от того, за какого охотника за головами будет играть персонаж, ему потребуется действующий и законный сертификат миротворца Империи (IPKC). Это конкретная лицензия, которую все охотники за головами обязаны иметь в Империи, чтобы работать профессионально. Без таких документов и статуса охотник за головами — не более чем похититель и, возможно, убийца. Любой персонаж, выбравший профессию охотника за головами, автоматически получает IPKC, если только игрок не предпочтет, чтобы его персонаж не начинал игру с ним. Хотя это может показаться странным выбором, это может создать особенно захватывающую историю или предысторию персонажа.
  </Description>
  <Source Page="56">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ASSAS</Key>
    <Key>GADG</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>MARTIALARTIST</Key>
    <Key>OPERATOR</Key>
    <Key>SKIPTRACER</Key>
  </Specializations>
</Career>