<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>COLO</Key>
  <Name>Колонист</Name>
  <Description>
    [H4]Колонист[h4]
    В некотором смысле, колонисты — самые неуместные люди во Внешнем Кольце. Чаще всего они родом из Центральных миров, где получили хорошее образование и принадлежали к культурной и профессиональной элите. Колонисты, как правило, не обладают подготовкой, чтобы выживать в зонах высокого уровня конфликта, и не особенно искусны в физических подвигах.

    Однако, они обладают острым пониманием общей картины, и обычно у них есть как знания, позволяющие понимать проблемы, так и способность их решать. Вероятно, они прибыли во Внешнее Кольцо, чтобы создать для себя возможности или найти лучшую жизнь, чем та, которую они оставили. Если они не могут найти эту лучшую жизнь, они применят все свои знания для её создания и используют свои значительные социальные навыки, чтобы собрать союзников-единомышленников для своей цели.

    Конечно, не все колонисты обязательно альтруистичны в своих стремлениях.

    Если знание — сила, а власть развращает, то из этого следует, что колонист хорошо подходит для того, чтобы использовать свои знания для личного обогащения. Обладая харизмой и житейской мудростью, колонист может собрать целую команду специалистов, чтобы те прикрывали его спину, и следили за тем, чтобы его враги были усмирены, пока он укрепляет свою власть. Бесчисленные миры Внешнего Кольца стали личными владениями колонистов со смелыми идеями и преданными последователями.

    Конечно, некоторые колонисты терпят неудачу в своих начинаниях и вступают в конфликт с законом или своими соплеменниками. Эти колонисты вынуждены бежать от своей роскошной жизни и выживать, где только могут. Некоторые из них могут связаться с менее респектабельными, даже криминальными личностями. К счастью, эти несчастные колонисты иногда обнаруживают, что их уникальные навыки востребованы.

    Умные колонисты — те, кто с наибольшей вероятностью переживет первые несколько месяцев во Внешнем Кольце — понимают, как превратить свои знания и таланты в деньги и связи. Предоставление отличных советов, медицинской помощи или ценных знаний может легко расположить к себе колониста-военачальника или главаря банды, дав ему именно то, что ему больше всего нужно: безопасность. Находясь в относительно безопасном положении, мудрый колонист начнет собирать связи и данные, создавая сеть, которую он однажды сможет использовать для достижения своих целей, какими бы они ни были.

    Колонисты — это непревзойденные лидеры, переговорщики, вдохновляющие ораторы и стратеги. Колонист может взять любую небольшую группу способных бойцов и превратить ее в настоящую силу, с которой нужно считаться. Способный колонист в группе может означать разницу между простым выживанием и свершением чего-то поистине впечатляющего в галактике.
  </Description>
  <Source Page="62">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>CORE</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>DOCTOR</Key>
    <Key>POLITICO</Key>
    <Key>SCHOLAR</Key>
    <Key>ENTREPRENEUR</Key>
    <Key>MARSHAL</Key>
    <Key>PERFORMER</Key>
  </Specializations>
</Career>