<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>CONSULAR</Key>
  <Name>Консул</Name>
  <Description>
    [H4]Консул[h4]
    Консул сосредоточен на достижении мира и гармонии посредством позитивного диалога. Последователи этого пути стараются избегать физических конфликтов, когда это возможно. Вместо этого они верят в Силу, которая питает базовое сострадание во всех разумных существах. Они считают, что всегда эффективнее вести разумный диалог о проблеме, а затем решать ее путем переговоров и других мирных средств, чем вступать в конфликт для ее разрешения. Они выступают против ненужного насилия, но знают, что, столкнувшись с истинным злом, они должны быть готовы к решительным действиям. Консулы гордятся тем, что знают, когда говорить слова мира, а когда время слов закончилось.

    Последователи этого пути не являются консулами-джедаями павшей Республики, но они принимают некоторые из тех же философий и практик. Во время Галактической Гражданской войны консулы были относительно редким видом. Имперские переговоры чаще всего ведутся с позиции значительно превосходящей военной мощи. Следовательно, Империя мало ценит их мирные подходы.

    В отличие от них, Альянс повстанцев испытывает гораздо большую потребность в консулах. По мере того, как различные более мелкие повстанческие группы вступают в контакт друг с другом, им нужны переговорщики, способные заложить основу для альянса. Консулы помогли заложить основы борьбы за свободу, объединив группы с различным прошлым и потребностями и объединив их в общем деле против несправедливости.

    Даже когда Альянс повстанцев становится хорошо сформированной структурой, потребность в консулах сохраняется. Поддержание наступления Восстания против Империи требует помощи со стороны широкого круга различных групп. Консулы способны сотрудничать с планетарными правительствами и даже крупными корпорациями для закупки оборудования, необходимого для поддержания и развития Восстания. Они также играют важную роль в убеждении миров рискнуть попытками сбросить оковы Империи.

    Конечно, не каждый консул обязательно играл роль на галактической арене. На самом деле, многие помогают урегулировать споры ближе к дому, в небольших деревнях или планетарных правительствах. Большинство консулов ​​считают помощь двум враждующим семьям в установлении мира столь же ценной, как и убеждение всего мира присоединиться к борьбе против Империи. 
    
    Персонажи в начале игры, особенно те, кто осознает свои способности Силы, скорее всего, изучили свои техники в относительно малоизвестных традициях. В качестве альтернативы, персонажи, которые не осознают свои способности, могут быть чрезвычайно компетентными переговорщиками, такими как опытные политические, религиозные и деловые лидеры. Любой из этих людей может неосознанно использовать свои способности Силы в ходе своей работы. Это может послужить основой для персонажа, который отрицает знание техник Силы, одновременно полагаясь на них.
  </Description>
  <Source Page="66">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>NEG</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>HEALER</Key>
    <Key>NIMAN</Key>
    <Key>SAGE</Key>
    <Key>ARBITER</Key>
    <Key>ASCETIC</Key>
    <Key>TEACHER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>