<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>ENGINEER</Key>
  <Name>Инженер</Name>
  <Description>
    [H4]Инженер[h4]
    Галактической гражданской войны не было бы, если бы не колоссальные технологические возможности как Империи, так и Альянса. Машины всех размеров и оружие всех типов используются на больших расстояниях, чтобы обрушивать удары на врага.

    Эти машины придумываются, проектируются, и строятся инженерами, и именно инженеры знают, как поддерживать их в рабочем состоянии или правильно останавливать их работу.

    Инженеры говорят на языках компьютеров, двигателей и электропроводки (и правильно, поскольку они их изобрели). Большинство инженеров предпочитают работать с технологиями, а не с людьми, особенно учитывая, насколько хаотичны последние. Хотя некоторые инженеры полностью (и с энтузиазмом) осознают масштабные разрушения, на которые способны их творения, большинство просто очарованы задачей создания чего-то нового или ремонта чего-то, что считалось не подлежащим восстановлению. Некоторые сосредотачивают свое внимание на нарушении работы машин других, противопоставляя свои знания и таланты знаниям и талантам соперников, работающих на оппозицию.

    Будь то за конструкторским столом, в ангаре или спеша к панели доступа с взрывчаткой в ​​руках, инженеры являются жизненно важной частью военных усилий Альянса. Они обеспечивают Повстанцев новым оружием для ведения боевых действий, поддерживают работоспособность машин и наносят сокрушительные удары по продолжающейся программе Империи по созданию сверхмощного оружия массового поражения.
  </Description>
  <Source Page="82">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>MECHANIC</Key>
    <Key>SABOTEUR</Key>
    <Key>SCIENTIST</Key>
    <Key>DROIDSPEC</Key>
    <Key>SHIPWRIGHT</Key>
    <Key>SAPPER</Key>
  </Specializations>
</Career>