<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>EXPLORER</Key>
  <Name>Исследователь</Name>
  <Description>
    [H4]Исследователь[h4]
    Империя огромна, но она составляет лишь малую часть галактики, и Исследователь стремится раскрыть бесчисленные тайны и возможности, которые таит в себе Вселенная. Исследователи одновременно жизненно важны и коварно опасны для Нового Порядка; с одной стороны, они раскрывают информацию, торговые пути и ресурсы, которые так необходимы Империи, а с другой стороны, они расширяют границы, в которые могут проникнуть повстанцы, преступники и иконоборцы, избегая имперской мощи.

    Империя использует бесчисленное количество разведчиков и торговых агентов, и таких организаций ещё больше, работающих на миллионы галактических корпораций, стремящихся получить преимущество друг перед другом по мере своего расширения. Исследователь — независимый агент; он сам прокладывает свой путь, отслеживает свои открытия и заключает собственные сделки и налаживает связи. Он часто продаёт имеющуюся у него информацию по приемлемой цене или организует сопровождение тех, кто хочет отправиться туда, где он побывал.

    Другие исследователи прочесывают ГолоНет и другие информационные сервисы в поисках групп, предприятий или организаций, нуждающихся в помощи. Именно поэтому самые активно путешествующие исследователи пользуются наибольшим спросом: у них есть карты и информация о местах, о существовании которых знает лишь малая часть населения галактики. Исследователь, обладающий данными о планете, которую компания хочет эксплуатировать, или безопасным маршрутом к части галактики, которую группа хочет использовать для тайных операций, может требовать самые высокие цены.

    Любой исследователь, относительно недавно начавший свою деятельность, оказывается в классической дилемме: ему нужен опыт, чтобы получить лучшие контракты, но он не может его получить, потому что его не нанимают. Таким образом, многие исследователи используют любую возможность путешествовать и работать во Внешнем Кольце, собирая знания и зацепки, чтобы расширить свои контакты, ресурсы и библиотеку карт и маршрутов. Чаще всего исследователи используют свои навыки астронавигации и пилотирования для получения работы.
  </Description>
  <Source Page="67">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>XEN</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>FRINGER</Key>
    <Key>SCOUT</Key>
    <Key>TRADER</Key>
    <Key>DRIVER</Key>
    <Key>ARCHEOLOGIST</Key>
    <Key>BGMHUNTER</Key>
  </Specializations>
</Career>