<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>GUARD</Key>
  <Name>Хранитель</Name>
  <Description>
    [H4]Хранитель[h4]
    Последователи пути Хранителя движимы сильным чувством ответственности и сострадания. Они понимают, что их связь с Силой дает им силу и ответственность помогать беспомощным и угнетенным. Хранители, как правило, прямолинейны и откровенны, используя свои выдающиеся боевые навыки и природные лидерские качества, чтобы напрямую вмешиваться там, где они больше всего нужны. Большинство Хранителей обладают некоторой самоуверенностью, хладнокровной уверенностью, сочетающейся с благородством и авторитетом. Эта уравновешенность часто вполне заслужена. Хранители способны выживать и побеждать в битвах против превосходящих сил.

    Их боевая подготовка, как правило, почти исключительно сосредоточена на защите и выносливости, делая Хранителя твердым, как гранит. Орды противников обрушиваются на Хранителя, как волны на прибрежные скалы, истощая их и делая уязвимыми для разрушительных контратак. Само по себе их боевое мастерство было бы впечатляющим, но Хранитель сочетает свои способности со своей связью с Силой. Это сочетание делает Хранителя гораздо большим, чем просто бандитом, внушая сострадание и заботу, к тем, кого он защищает. Оборонительный стиль боя Хранителя соответствует этой заботе о жизни. Вместо того чтобы  предпринимать агрессивные действия, он дает своим противникам все возможности, чтобы они сдались и выбрали мирное решение. Однако, если они атакуют, Хранитель быстро демонстрирует, почему их выбор был неправильным.

    Во многих случаях Хранитель обосновывается в определенном географическом регионе. Это может быть как большая группа планет в секторе, так и небольшой район в большом городе. Хранитель, который таким образом сосредотачивается на регионе, может выбрать управление им. Примечательно, что такое управление проистекает из чувства ответственности и долга, а не из какой-либо реальной власти. Хранители редко берут на себя политическую власть. Вместо этого они действуют в соответствии со своим внутренним моральным компасом, руководствуясь Силой, чтобы гарантировать, что каждый, кто находится под их защитой, получит заслуженную справедливость.

    Другие Хранители следуют зову Силы, путешествуя и помогая нуждающимся существам, где бы они их ни нашли. Многие такие Хранители бродят, казалось бы, бесцельно, позволяя случайности направлять их туда, куда им нужно. Почти всегда их путешествия вскоре приводят их к людям, которые отчаянно нуждаются в помощи.
  </Description>
  <Source Page="72">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARMORER</Key>
    <Key>PEACE</Key>
    <Key>PROTECT</Key>
    <Key>SORESU</Key>
    <Key>WARDEN</Key>
    <Key>WARLEADER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>