<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>HIREDGUN</Key>
  <Name>Наемник</Name>
  <Description>
    [H4]Наемник[h4]
    Когда дело доходит до боя, наёмник находится на передовой. Он менее независимый оперативник, чем охотник за головами, предпочитая иметь чётко определённую миссию, цель, которую нужно достичь, и некоторое количество кредитов, которые можно потратить после выполнения работы.

    Наёмники — это сила и приложенная мощь, предназначенные для защиты или нападения в зависимости от ситуации. Они наносят урон или защищают других за кредиты, что делает их простыми и порой освежающе прямолинейными. Наёмник, которого обычно встречают на Внешнем Кольце, вероятно, происходил из одной из трёх типов прошлого; он мог быть солдатом Империи (или, возможно, даже Старой Республики до её падения). Он мог служить в планетарных или организационных силах, или просто вырос, научившись стрелять и драться, потому что это был единственный способ выжить. Однако, он их нашёл, Наёмник обладает такими навыками и талантами, которые позволяют ему довольно легко найти работу на Внешнем Кольце и на периферии общества.

    Многие Наёмники — настоящие наёмники, работающие либо на себя, либо по контракту с гильдией или компанией, какой-либо. Подобно Охотникам за головами, Наёмники, являющиеся частью гильдии, как правило, пользуются большой поддержкой. Однако у них не так много свободы. Немало Наёмников разорвали контракты, которые либо нарушали их личную этику, либо оставляли их с чувством полной эксплуатации и ужасными условиями службы. К сожалению, такие наёмники годами остаются беззащитными.

    Независимые Наёмники пользуются наибольшей свободой, но они также тратят много времени на поиски хорошей работы, и желательно такой, которая не ограничивает их продолжительность жизни днями. Репутация может значить для таких специалистов всё, однако простая проверка навыков и компетентности часто может привести к более выгодному предложению, если работодатель будет впечатлён.
  </Description>
  <Source Page="74">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>BODYGUARD</Key>
    <Key>MARAUDER</Key>
    <Key>MERCENARY</Key>
    <Key>ENFORCER</Key>
    <Key>DEMOLITIONIST</Key>
    <Key>HEAVY</Key>
  </Specializations>
</Career>