<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>JEDI</Key>
  <Name>Джедай</Name>
  <Description>
    [H4]Джедай[h4]
    Современные джедаи выполняют иные роли, чем те, что описаны в мифах, легендах и народных сказках. Эти истории повествуют о странных мистиках, героях, превосходящих всех по силе, и таинственных фигурах, манипулирующих сознанием. Хотя такие истории имеют под собой некоторую основу в фактах, сейчас джедаи служат генералами, солдатами, специалистами по реагированию на чрезвычайные ситуации и, в отдельных случаях, исполнителями воли Галактической Республики. С начала Войн клонов джедаи лишь изредка исследовали более эзотерические аспекты Силы. Вместо философствования они большую часть времени посвящают таким видам деятельности, как борьба с боевыми дроидами, разоблачение агентов сепаратистов и помощь мирным жителям в преодолении последствий войны, получая лишь ограниченную поддержку от правительства Республики.

    Джедаи начинают свой путь как послушники или юнлинги, становятся падаванами для индивидуального обучения, переходят в рыцари, когда готовы к самостоятельной ответственности, и в конечном итоге становятся мастерами, которые могут выбрать монашескую, научную или административную жизнь. Срочность войны клонов способствует такому структурированному подходу, поскольку эти титулы также помогают определить обязанности в военное время. Мастера консультируют Орден джедаев и Репутацию, с Корусанта. Рыцари выходят на поле боя в качестве командиров, а падаваны стоят рядом со своими мастерами в качестве заместителей командиров и помощников.
  </Description>
  <Source Page="24">Rise of the Separatists</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>JEDIKNIGHT</Key>
    <Key>PADAWAN</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>