<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>MYSTIC</Key>
  <Name>Мистик</Name>
  <Description>
    [H4]Мистик[h4]
    Персонажи, выбравшие профессию мистика, обычно рождаются с принятием этого звания. С момента, как они впервые открывают глаза, сильная связь с Силой окрашивает их восприятие окружающего мира. Они постоянно ощущают приливы и отливы её энергии между всеми живыми существами. Для многих мистиков Сила является таким же важным проводником и наставником, как их семья и верные друзья. Она учит их доверять своим инстинктам больше, чем любое обучение или наставление, ибо эти инстинкты исходят от Силы.

    Поскольку мистики так глубоко погружаются в Силу, они часто учатся овладевать широким спектром силовых способностей. Обучение и практика, конечно, могут улучшить их способности, но не всем из них нужен учитель. Скорее, многие мистики просто интуитивно чувствуют свои способности благодаря опыту и своей связи с Силой. Многие мистики принимают это как естественный ход вещей. Они твердо верят, что Сила направляет и обеспечивает их, пока они помнят о необходимости оставаться открытыми и осознавать её присутствие.

    Многие мистики происходят из культуры, где их связь с Силой сделала их важными личностями. В некоторых случаях они могли выступать в роли советников или даже магистратов. В других случаях их роль могла быть более религиозной или шаманской. Они, вероятно, ожидают определенной степени уважения из-за своего предыдущего опыта. Это означает, что многие мистики развивают пленительное харизму. Некоторые мистики обладают этим от природы, умея убеждать других в том, что они видели, используя мягкие слова и убедительные аргументы. Другие неустанно работают над развитием этих черт характера, зная, что комплимент (или даже ложь), услышанный в нужное ухо в нужное время, может быстро продвинуть их к цели.
  </Description>
  <Source Page="78">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ADVISOR</Key>
    <Key>MAKASHI</Key>
    <Key>SEER</Key>
    <Key>ALCHEMIST</Key>
    <Key>MAGUS</Key>
    <Key>PROPHET</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>