<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>SEEKER</Key>
  <Name>Искатель</Name>
  <Description>
    [H4]Искатель[h4]
    Нередко некоторые адепты Силы чувствуют непреодолимое желание путешествовать по галактике, чтобы помогать нуждающимся и противостоять тем, кто использует темную сторону. Хотя некоторые могут сосредоточить свое внимание в городах и городских центрах, потребность может быть столь же велика и далеко от сердца галактической цивилизации. Адепт Силы, готовый и способный путешествовать и работать в этих условиях, может помочь облегчить сокрушительную нищету или разрушительные эпидемии голода и болезней. Он также может открывать новые техники Силы, находить чувствительных людей, нуждающихся в обучении, и порой останавливать опасные угрозы, которые в противном случае могли бы разрастаться в изоляции. Искатель должен быть способен на все это, путешествуя далеко от какой-либо значимой сети поддержки.

    Искатели, как правило, очень прагматично относятся к Силе. Действуя независимо, они считают ее одним из инструментов в своем арсенале, но не единственным. Для Искателя подготовка и адаптивность имеют первостепенное значение. Они не могут рассчитывать на то, что найдут подходящие инструменты для работы в изолированных районах, по которым путешествуют. Поэтому они учатся быть гибкими и быстро адаптироваться, чтобы найти лучшее оборудование из того, что есть. В некоторых условиях это может означать обнаружение информации о флоре и фауне, которая ранее не была задокументирована. В таких ситуациях Сила может быть самым надежным инструментом, а ее гибкость может помочь им в выборе и использовании всего, что есть под рукой. Эта гибкость жизненно важна для Искателя. Некоторые из этих персонажей путешествуют по указанию Силы, позволяя удаче и случаю выбирать их пункты назначения и попутчиков.
    
    Другие работают в рамках больших групп. Они могут быть специалистами по устранению неполадок, охотниками за головами, посланниками или даже странствующими торговцами. Разнообразие работы означает, что Искатель должен быть готов быстро адаптироваться к меняющимся ситуациям и максимально эффективно использовать имеющиеся инструменты.
  </Description>
  <Source Page="84">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ATARU</Key>
    <Key>HUNTER</Key>
    <Key>PATH</Key>
    <Key>EXECUTIONER</Key>
    <Key>HERMIT</Key>
    <Key>NAVIGATOR</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>