<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>SENTINEL</Key>
  <Name>Дозорный</Name>
  <Description>
    [H4]Дозорный[h4]
    У каждого города есть свои секреты, и у каждого сияющего маяка цивилизации есть свой мрачный преступный мир. В этих тенистых глубинах негодяи и злоумышленники охотятся на беззащитных, совершая чудовищные преступления и оставляя после себя страдания и хаос. Большинство правоохранительных органов пытаются бороться с преступниками, не нарушая сами законы, которые эти органы призваны поддерживать. Таким образом, их агенты должны соблюдать строгие правила, ограничивающие их поведение. Даже такие институты, которые существуют для поддержания злых законов, как Империя, имеют кодексы поведения, которые применяются к их сотрудникам.

    Однако Дозорный играет по своим собственным правилам.

    Во времена Старой Республики джедаи-дозорные были адептами Силы, которые сочетали боевое мастерство и подготовку в Силе с более прагматичным подходом к своим обязанностям. Дозорные использовали практические технологии и методы, заимствованные у полиции, агентов по розыску беглецов, шпионов и даже нарушителей закона. Дозорные полагались на быстрое мышление и хитрость для выполнения своих задач, и они быстро нашли свое призвание в глубинах городской среды. На улицах Дозорные могли бороться с преступниками, используя против них собственную тактику.

    Такой подход не был лишен риска. Даже обходя закон, чтобы восстановить справедливость, Дозорные также обходили стороной темную сторону собственной морали. Дозорный должен был постоянно следить за своими действиями, анализируя каждый свой выбор, чтобы убедиться в его правильности. Лучшие Дозорные избегали падения на темную сторону, развивая острый ум и блестящую хитрость — способность видеть все стороны безвыходной ситуации и находить неожиданное решение.
    
    Хотя Империя давно уничтожила Орден Джедаев, а вместе с ним и Дозорных-джедаев, некоторые остались, следуя этим руководящим принципам. Многие находчивые чувствительные к Силе существа, живущие в городах, неосознанно перенимают тактику Дозорного, раскрывая свой собственный скрытый потенциал.

    Персонажи с сильным моральным императивом могут рассматривать эти навыки крестоносца как средство расследования деятельности влиятельных личностей. Если они обнаружат могущественных злодеев, которые стоят выше закона, то использование менее этичных подходов может стать единственным способом привлечь этих негодяев к ответственности. В таких обстоятельствах Дозорный может легко оправдать обман и даже мелкие преступления, если они предпринимаются для того, чтобы обуздать преступления тирана.
  </Description>
  <Source Page="90">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>CORE</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARTISAN</Key>
    <Key>SHADOW</Key>
    <Key>SHIEN</Key>
    <Key>INVESTIGATOR</Key>
    <Key>RACER</Key>
    <Key>SENTRY</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>