<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>SMUG</Key>
  <Name>Контрабандист</Name>
  <Description>
    [H4]Контрабандист[h4]
    Хотя большую часть своей жизни они проводят, борясь с имперской хватки, поддерживая свои корабли в летном состоянии, уворачиваясь от бластерного огня и обеспечивая себя едой, контрабандистов часто считают самыми свободными существами в галактике. Они путешествуют по гиперпространственным трассам, от системы к системе, от планеты к планете, доставляя то, что люди хотят и в чем нуждаются (и чего не могут получить законным путем).

    К сожалению, эта свобода часто оказывается иллюзией; многие контрабандисты оказываются в долгу перед влиятельными людьми, вынужденные ставить метку на свои корабли, чтобы просто оставаться на плаву. Такие метки неизбежно приводят контрабандистов к своего рода кабальному рабству, если они не найдут способ выбраться из него. Для этого требуется очень крупное «ограбление» какого-либо рода – работа с таким финансовым вознаграждением, что контрабандист сможет выкупить свой корабль и позволить себе снова работать самостоятельно.

    Немногие контрабандисты выживают после такой работы. Большинство просто справляются со своими обстоятельствами и поддерживают работу своих кораблей. 
    
    Даже с установленным на корабле маркером. Однако контрабандисты, как правило, обладают большой автономией и развивают множество навыков и талантов, которые окажутся полезными для любой группы, путешествующей по Внешнему Кольца. Контрабандисты хорошо ориентируются в преступном мире и маргинальном обществе, и они, как правило, знают, как добиться своего, особенно если законность не является проблемой. 
    
    Контрабандисты — жизненно важная часть общества Внешнего Кольца. С тарифами, ограничениями по количеству и полным запретом даже самых необходимых товаров, доставляемых на миры, не полностью находящиеся под имперским правом, очень многие люди будут жить в нищете или, возможно, умрут от нехватки еды и медикаментов. Корабли контрабандистов — это спасательные круги, поддерживающие работу многих отдаленных населенных пунктов.

    Конечно, самые прибыльные грузы — это те, которые, если кого-то поймают с ними, приведут его в шахты по добыче пряностей на Кесселе.
  </Description>
  <Source Page="80">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>PILOT</Key>
    <Key>SCOUND</Key>
    <Key>THIEF</Key>
    <Key>CHARMER</Key>
    <Key>GAMBLER</Key>
    <Key>GUNSLINGER</Key>
  </Specializations>
</Career>