<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>SPY</Key>
  <Name>Шпион</Name>
  <Description>
    [H4]Шпион[h4]
    Шпионы — это солдаты другого типа, которые ищут секреты врага, срывают планы врага и препятствуют его способности вести боевые действия эффективно. Один шпион, оказавшись в нужном месте в нужный момент, может спасти (или уничтожить) многие тысячи жизней одним своевременным действием. Большинство вооруженных сил (а также правительств, криминальных фракций, и крупных корпораций) придают большое значение созданию эффективного корпуса разведчиков оперативного назначения.

    Основная роль любого шпиона — сбор разведывательной информации, о том, что происходит в районах операций, а также о том, что делает враг, для тех, кто командует союзными силами.

    Существует множество способов сделать это, а значит, существует множество типов шпионов с различными специализациями. Некоторые сосредоточены на проникновении в ряды врага и сборе данных изнутри.

    В то время как другие сосредотачиваются на внешнем наблюдении за перемещениями войск и ресурсов. Некоторые пользуются зависимостью современных вооруженных сил от электронных средств сбора данных, подключаясь к сетям противников и перехватывая все, что можно получить.

    Зависимость Альянса от шпионов невозможно переоценить. Вместе с другими специалистами-оперативниками шпионы имеют решающее значение для успеха Восстания. Их навыки и таланты играют важную роль в уравновешивании сил против подавляющего превосходства Империи как в силах, так и в ресурсах. Однако по мере развития войны Альянс больше не может рассматривать своих шпионов как неприкасаемые активы, которые нельзя бездумно рисковать; все чаще шпионов призывают наносить прямые удары по целям, с которых их отправляют для получения информации.
  </Description>
  <Source Page="94">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>WARF</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>SCOUT</Key>
    <Key>INFILTRATOR</Key>
    <Key>SLICER</Key>
    <Key>COURIER</Key>
    <Key>INTERROGATOR</Key>
    <Key>SLEEPERAGENT</Key>
  </Specializations>
</Career>