<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Career>
  <Key>TECHNICIAN</Key>
  <Name>Техник</Name>
  <Description>
    [H4]Техник[h4]
    Практически все, что связано с технологиями или механическими устройствами, находится в компетенции техника. Он умеет управлять, обслуживать, ремонтировать и модернизировать практически все, что имеет силу или шестерни. Большинство техников предпочитают иметь дело с машинами и дроидами, а не с людьми; последние слишком непредсказуемы.

    Техников можно найти практически где угодно, на любом уровне общества или в любом месте, где есть хотя бы несколько машин. Формальность — даже чистота — обычно выходит далеко за рамки их повседневных забот. От них обычно пахнет какой-то смазкой, растворителем или другим веществом, используемым на машинах, и даже их самая чистая одежда редко бывает без пятен. Даже те техники, которые работают в высших эшелонах, выглядят неряшливо и сутуло; им просто не свойственно притворяться профессионалами.

    Они позволяют своей работе говорить за себя.

    Следует отметить, что у техников есть чувство гордости, и оно заключается в своей работе. Если техник приносит кому-то устройство, которое он не только отремонтировал, но и модернизировал, внеся очень полезные изменения, реакция получателя может либо сделать, либо испортить ему весь день.

    Вот почему техники, как правило, тянутся друг к другу в социальном плане или сближаются с теми, кто ценит технику. Охотники за головами, увлеченные гаджетами, и контрабандисты, скорее всего, подружатся с техником в группе. Это может быть взаимовыгодное сотрудничество, учитывая все замечательные вещи, которые технически подкованный человек может сделать для чьего-то оборудования.

    Как и пилоты и врачи, техникам практически любой специализации будет относительно легко найти работу во Внешнем Кольце. Любая операция, от небольших ферм до крупных космических станций, нуждается в тех, кто может поддерживать технику в рабочем состоянии. Криминальные авторитеты особенно любят иметь в своем штате техника, не только для того, чтобы он заботился об их многочисленных активах, но и для того, чтобы время от времени изготавливать для них «игрушки», с помощью которых можно удивить врагов.
  </Description>
  <Source Page="86">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>MECHANIC</Key>
    <Key>OUTLAW</Key>
    <Key>SLICER</Key>
    <Key>CYBERTECH</Key>
    <Key>DROIDTECH</Key>
    <Key>MODDER</Key>
  </Specializations>
</Career>