<?xml version="1.0"?>
<Career xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>WAR</Key>
  <Name>Воин</Name>
  <Description>
    [H4]Воин[h4]
    Хотя световой меч является культовым оружием для многих пользователей Силы, некоторые полностью посвящают себя тому, чтобы стать образцами борьбы.

    Эти опасные личности известны как Воины.

    В самом простом понимании, Воины — это сосредоточенные бойцы, использующие Силу для усиления своего невероятного боевого мастерства. Будь то полёт в кабине пилота звёздного истребителя, владение световым мечом на поле боя или стрельба из бластерного пистолета, Воины преуспевают во всех видах боя.

    Легенды указывают на то, что истоки Ордена Джедаев восходят к воинам, которые стремились интегрировать техники Силы в свою физическую подготовку. Даже в отсутствие Стражей Старой Республики эта связь сохраняется. Сила может дать силу тем, кто в ней нуждается, и Воины преуспевают в использовании этой силы. Они становятся физическим воплощением Силы, готовыми и желающими одолеть тех, кто хочет причинить им вред.

    Однако величайшая сила Воина может также стать его самой опасной слабостью. Бесконечная агрессия может быть путем к темной стороне. Мудрый человек должен понимать, что насилие имеет свое место, но не является единственным возможным ответом. Воин может нанести существенный и точный урон. Однако даже тщательно продуманные атаки могут иметь далеко идущие последствия. Поэтому для Воина так же важно уметь распознавать моменты, когда уместнее воздержаться от нападения. Некоторые, выбравшие эту профессию, считают это умение оценивать ситуацию самым важным аспектом своей подготовки.

    Воины могут происходить из самых разных культур и сред. Физические конфликты так же распространены в цивилизованных и технологически развитых мирах Ядра, как и в менее структурированных обществах Внешнего Кольца. Боевые стили и используемые в конфликтах инструменты могут меняться, но мотивация и конечные результаты часто схожи. В конечном счете, Воины должны быть готовы рисковать собственной жизнью, чтобы преодолеть угрозы себе и тем, кто им дороже всего.
  </Description>
  <Source Page="96">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>AGGRES</Key>
    <Key>SHIICHO</Key>
    <Key>STARACE</Key>
    <Key>COLOSSUS</Key>
    <Key>JUYO</Key>
    <Key>STEELHAND</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>