<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Characteristics>
  <Characteristic>
    <Key>BR</Key>
    <Name>Мускулы</Name>
    <Abbrev>МУС</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Мускулы[h4]
      Мускулы персонажа отображают совокупность грубой силы, мощи и общей крепкости персонажа, а так же умение эту силы применять. Персонажи с высоким показателем Мускул физически подтянуты, редко болеют и отличаются общей мускулатурой. Мускулы используются в многих физических навыках, например Атлетика или Борьба. Мускулы также используются при определении начального порога ран у персонажа.  
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="24">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>AG</Key>
    <Name>Ловкость</Name>
    <Abbrev>ЛВК</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Ловкость[h4]
      Характеристика Ловкости измеряет общую гибкость, координацию и контроль над своим телом. Персонажи с высокой Ловкостью имеют хорошее чувство равновесия, гивкости и ловкие руки. Ловкость используется в разных физических навыках таких как Акробатика и является ключевой характеристикой для желающих сражаться в дальнем бою.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="24">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>INT</Key>
    <Name>Интеллект</Name>
    <Abbrev>ИНТ</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Интеллект[h4]
      Интеллект показывает грамотность, образованность, остроту ума и спасобность рационально мыслить. Персонажи с высоким интеллектом способны экстраполировать и интерполировать данные, вспоминать детали и опираться на предыдущий опыт, а также мыслить в долгосрочной перспективе и предвидеть последствия текущих действий. Интеллект используется в различных ментальных навыках таких как Компьюитеры и навыки из категории Знания.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="25">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>CUN</Key>
    <Name>Хитрость</Name>
    <Abbrev>ХТР</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Хитрость[h4]
      Хитрость отражает, насколько изворотливым, коварным, умным и изобретательным может быть характер. Персонажи с высоким уровнем хитрости проницательны, быстро улавливают социальные и внешние сигналы и легче разрабатывают краткосрочные планы и тактики. Хитрость используется для ряда ментальных навыков, таких как обман, восприятие и выживание.    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="24">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>WIL</Key>
    <Name>Сила Воли</Name>
    <Abbrev>СВ</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Сила Воли[h4]
      Характеристика «Сила воли» отражает дисциплину, самообладание, душевную стойкость и веру персонажа. Персонажи с высоким показателем Силы воли способны выдерживать стресс и усталость, сохранять спокойствие в хаотичных ситуациях и оказывать влияние на людей со слабой волей. Сила воли используется для ряда навыков, таких как Принуждение и Бдительность. Сила воли также используется для определения начального порога напряжения персонажа.    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="25">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>PR</Key>
    <Name>Сила Личности</Name>
    <Abbrev>СЛ</Abbrev>
    <Description>
      [H4]Сила Личности[h4]
      Характеристика Силы Личности персонажа измеряет его смелость, харизму и уверенность. Персонажи с высоким показателем Силы Личности — прирожденные лидеры, привлекают внимание, когда входят в комнату, легко завязывают разговор практически с кем угодно и быстро адаптируются к социальным ситуациям. Сила Личности — ключевая характеристика для таких межличностных навыков, как обаяние и лидерство.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="23">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="25">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
  </Characteristic>
</Characteristics>